<p style="text-align: justify;">El primer trimestre de 2019 ha traído noticias favorables para las gallinas utilizadas para producir huevos en España. Según el último informe elaborado por el Ministerio de Agricultura Pesca y Alimentación; el número de gallinas criadas en jaula ha disminuido desde enero en casi tres millones.</p>
<p style="text-align: justify;">Actualmente viven confinadas en jaulas 38,2 millones frente a los 41 millones registrados en enero. Disminuyen de esta forma el número de estos animales enjaulados del 88% al 82%, aumentando como consecuencia directa los sistemas alternativos de cría; suelo y campero.</p>
<p style="text-align: justify;">Las gallinas criadas en suelo han pasado en los últimos tres meses de ser el 4% al 10% y las camperas, que cuentan con acceso al exterior, del 5% al 7%. El sistema de cría ecológica no ha variado, manteniéndose en el 1%.</p>
<p style="text-align: justify;">Igualdad Animal siempre enfatiza que ‘libre de jaula’ no  implica ‘libre de maltrato’, pero, sin duda, mejora la calidad de vida de los animales y reduce significativamente su sufrimiento.</p>

<h4>Los compromisos de los supermercados están obligando a la industria a reconvertirse</h4>
<p style="text-align: justify;">Cuando Igualdad Animal comenzó su trabajo de campañas informativas y negociaciones con empresas, en enero de 2017, el 93% de las gallinas estaban enjauladas en España, tan solo el 7% eran criadas con sistemas alternativos. Hoy esa cifra es del 82% y seguirá reduciéndose en los próximos años gracias al compromiso de los principales supermercados de dejar de vender huevos de gallinas enjauladas.</p>
<p style="text-align: justify;">Mercadona, Carrefour, Eroski, Aldi, Lidl, AhorraMas, Condis o El Corte Inglés y Alcampo han hecho públicos sus compromisos de no comercializar estos huevos. Acuerdos que en algunos casos ya se han hecho efectivos y en el resto se harán en próximamente. Una circunstancia que está obligando al sector a reconvertirse dotando de mejores condiciones de vida a los animales en las granjas.</p>

<h4 style="text-align: justify;">España, el país de la unión Europea con más gallinas enjauladas</h4>
<p style="text-align: justify;">Igualdad Animal estima que en los próximos años estos compromisos habrán mejorado la vida de 15,5 millones de gallinas. Una tendencia de cambio imparable que viene acompañada por otro cambio; el de mentalidad en los consumidores que cada vez rechazan con más contundencia el maltrato animal.</p>
<p style="text-align: justify;">La industria en España sigue estando a la cola de la Unión Europea ya que es el país con mayor número de animales enjaulados. En Europa el 53% de las gallinas viven en jaulas, una cifra pequeña en comparación con el 82% que siguen confinadas en España.</p>
<span style="font-weight: 400;"><img class="aligncenter wp-image-19416" src="https://igualdadanimal.org/app/uploads/2019/05/grafico_gallinas_estatico.jpg" alt="" width="300" height="300" /></span>
<h4></h4>
<h5 style="text-align: center;"><span style="color: #333399;">¿Quieres colaborar en nuestra campañas? Unete a<a href="https://igualdadanimal.org/defensores-animales/"> www.defensoresanimales.es</a></span></h5>
